［有線］海南擬發展賭馬？ 發改委通過發展賽馬運動及體育彩票

今年4月，國家主席習近平到海南出席博鰲論壇以及海南建省30周年大會時，決定支持海南建設自由貿易試驗區，並有消息指海南會發展賽馬運動。但之後當地停止「賽馬」字樣的工商登記，令是否真正發展賽馬業一直未有定案。

到近日，中央審議通過《海南省建設國際旅遊消費中心的實施方案》。27項措施中，包括要在當地發展賽馬運動，又指要探索發展競猜型體育彩票，和大型國際賽事即開彩票。不過到底會否發展成博彩活動，就無具體說明。另外，方案亦提出要建設大型消費商圈，允許在重點旅遊區內，設置通宵營業酒吧和娛樂演藝場所。不過有學者就指一日未有更明確宣佈海南是否發展賭馬，都會抱觀望態度。

澳門理工學院博彩教學暨研究中心主仼王長斌指:「其實國內對於賽馬有很多城市，比如像武漢，像內蒙，其實過去都提過但是都沒有做成。內地政府，尤其是中央政府一直對博彩這個東西不感興趣吧。」

他又認為，香港和澳門無論是博彩業還是旅遊配套，也比海南發展成熟。所以即使海南發展賭馬，也未必會為港澳帶來太大威脅。王長斌指：「我覺得賽馬可能是一個因素，就是作為旅遊的一個因素。但是如果它（旅遊業）其他方面做不好的話，僅僅憑賽馬，恐怕沒有太大吸引力。

「海南還有得天獨厚的優勢，比如說它的海，旅遊資源也蠻好的。所以如果它把賽馬，能夠跟其他這些東西結合起來，可能有一些吸引力。」

#海南
#賽馬
#有線中國組

澳門仆街了

唔會
澳門攞嚟洗錢
海南係支那，幾多錢有晒record

狗會

幾時振興東莞

賽馬講求賽會嘅信譽
支那有信譽架咩？

狗會有信譽？

今時今日去澳門你以為中共冇record?

賭馬 OK.
如果賭場就肯定起到好誇張,
大陸乜撚都要世界第一 , 起野要快.
澳門都會受影響.